申請組合屋 輪公屋3年合資格

申請組合屋 輪公屋3年合資格

■社聯組合屋項目將建於深水埗南昌街。

【本報訊】本港基層住屋需求殷切，社聯計劃的組合屋項目細節進一步曝光。據社聯向深水埗區議會遞交的文件透露，位於深水埗的組合屋可提供約90個單位，分為1人、2人及3人住戶，實用面積由144平方呎至288平方呎，設獨立洗手間、電熱水爐及煮食空間等。合資格租戶為輪候公屋3年或以上、又或居住環境惡劣有緊急需要人士。租戶租約年期不少於2年，獲編配公屋後一個月內須交還單位。

共90單位設獨立廁

社聯計劃興建的「組合社會房屋」，已向發展商承租深水埗南昌街202號至220號地段約977.9平方米的地皮。該地段由發展商恒基兆業持有，以一元象徵式租金租予社聯營運兩年。

文件顯示，社聯將在上址興建3棟3層高組合屋，提供約90個單位，並設消防樓梯，組合屋分為「1人住戶」單位（實用面積約144平方呎）、「2人住戶」單位（實用面積約215平方呎）及「3人住戶」單位（實用面積約288平方呎），包涵單身及家庭住戶需要，人均居住面積與現時公屋單位相若，但未有透露3款單位分佈數目，地下則有3個面積約288平方呎的無障礙單位。

每個單位附設獨立洗手間及浴室、電熱水爐，另設有電爐及抽氣系統的煮食空間。為免被負面標籤，組合屋外貌會配以不同顏色，令人感到「年青」、「有活力」及「設計新穎」。

合資格租戶須為輪候公屋3年或以上，或居住惡劣環境並有緊急住屋需要人士，具體甄選方式由個別營運機構制訂，將參考樂善堂營運社會房屋共享計劃經驗，以計分制評核。單位租用總年期不少於2年，租戶獲編配及接受公屋後1個月內須交回單位。至於租金水平則參考「社會房屋共享計劃」及房委會租金援助計劃，不超過租戶入息25%。

社聯已完成建造規格及設計，並向屋宇署入圖則申請批准工程，預計明年初可邀請營運機構準備甄選租戶。

■記者伍雅謙

上一則
班主任：確認女被告得知林林傷勢後無追問

下一則
6,000萬毒品藏不同樓層兩單位